---
name: Radio
---

import { PropTable } from '../src/components/PropTable';
import { Radio } from 'front.ui.lib';

# Radio

Стандартная радио кнопка

```jsx live
  <div style={{ display: 'flex' }}>
    <div style={{ flex: 1 }}>
      <div>
        <div>
            <Radio id="radio-1" value="radio-1">Большой radio</Radio>
        </div>
        <div>
            <Radio id="radio-2" value="radio-2" disabled>Большой, заблокированный radio</Radio>
        </div>
        <div>
            <Radio id="radio-3" value="radio-3" checked disabled>Большой, заблокированный radio, "активный" по умолчанию </Radio>
        </div>
        <div>
            <Radio id="radio-4" value="radio-4">
                Прежде чем воспользоваться возможностью переделать вид курсора, решите, а будет ли он
                использоваться к месту. Многих пользователей подобные изменения могут ввести в заблуждение,
                когда, например, вместо традиционной руки.
            </Radio>
        </div>
      </div>
    </div>
  </div>
```

### Состояния

* Для выключения чекбокса используй атрибут `disabled`.
* Для указания состояния выбора по умолчанию используй атрибут `checked`.
* Для отображения ошибки используй атрибут `error="Я тут чтобы пожевать жвачку и надрать жопы. Жвачку я уже пожевал"`.

```jsx live
    <>
        <div>
            <Radio id="Radio-1">Radio</Radio>
        </div>
        <div>
            <Radio checked id="Radio-2">Radio, «активный» по умолчанию </Radio>
        </div>
        <div>
            <Radio disabled id="Radio-4">Заблокированный Radio</Radio>
        </div>
        <div>
            <Radio checked disabled id="Radio-4">Заблокированный Radio, «активный» по умолчанию</Radio>
        </div>
        <div>
            <Radio id="Radio-4">И нет сомнений, что интерактивные прототипы формируют глобальную экономическую сеть и при этом - призваны к ответу. Внезапно, явные признаки победы институционализации представляют собой не что иное, как квинтэссенцию победы маркетинга над разумом и должны быть подвергнуты целой серии независимых исследований.</Radio>
        </div>
        <div>
            <Radio error="Radio c ошибкой" id="Radio-4">Чекбокс с ошибкой</Radio>
        </div>
    </>
```

## Свойства компонента
<PropTable name={'Radio'}/>
